<chapter xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" version="5.0" xml:lang="hu">
    <info>
        <title>Helló, Schwarzenegger!</title>
        <keywordset>
            <keyword/>
        </keywordset>
    </info>

    <section>
        <title>Port scan</title>
        <para>
		Mutassunk rá ebben a port szkennelő forrásban a kivételkezelés szerepére!
https://www.tankonyvtar.hu/hu/tartalom/tkt/javat-tanitok-javat/ch01.html#id527287

        </para>
        <para>
            Megoldás videó:
        </para>
        <para>
            Megoldás forrása:                
        </para>
        <para>
            Tanulságok, tapasztalatok, magyarázat...
        </para>
        
        <programlisting><![CDATA[
            public class Scan {
public static void main(String[] args) {
for(int i=0; i<65535; ++i)
try {
java.net.Socket socket = new java.net.Socket(args[0], i);
System.out.println(i + " figyeli");
socket.close();
} catch (Exception e) {
System.out.println(i + " nem figyeli");
}
}
}
]]>
        </programlisting>
        <para>
            A try-catch-ben egy új socket-et akarunk létrehozni és, ha sikerül akkor csatlakozunk rá, kiírjuk, hogy figyeli
            az i-edik portot és bezárjuk azt. Ha nem sikerült csatlakozni rá annak több oka is lehet, az egyik az, hogy 
            a portot nem figyeli senki és erre kapunk egy ConnectException errort. A másik lehetőség, hogy miért nem sikerült csatlakozni
            az, hogy a host neve rosszul van megadva. A harmadik lehetőség, hogy a portszám amire akarunk csatlakozni
            kívül esik a 0-65535 intervallumon amelyet megadtunk.
        </para>
    </section>        

   <section>
        <title>AOP</title>
        <para>
		Szőj bele egy átszövő vonatkozást az első védési programod Java átiratába! (Sztenderd védési
feladat volt korábban.)
        </para>
        <para>
            Megoldás videó:
        </para>
        <para>
            Megoldás forrása:                
        </para>
        <para>
            Tanulságok, tapasztalatok, magyarázat...
        </para>
        
    <programlisting><![CDATA[
            public aspect MyAspect {
void around(char b, LZWBinFa f):
target(f) && call(void egyBitFeldolg (char))&& args(b)
{
if (b == ’0’)
{
if (f.fa.nullasGyermek()==null)
{
LZWBinFa.Csomopont uj = f.new Csomopont(’0’);
f.fa.ujNullasGyermek(uj);
f.fa = f.gyoker;
f.fa = f.fa.nullasGyermek();
} else {
f.fa = f.fa.nullasGyermek();
}
} else {
if (f.fa.egyesGyermek() == null) {
LZWBinFa.Csomopont uj = f.new Csomopont(’1’);
f.fa.ujEgyesGyermek(uj);
f.fa = f.gyoker;
f.fa = f.fa.egyesGyermek();
} else {
f.fa = f.fa.egyesGyermek();
}
}
}}
]]>
    </programlisting>
    <para>
        A programunk annyit csinál, hogy az eredeti egyBitFeldolg függvény helyett, az aspect osztályban lévő hívódik meg.
        Ennek oka az around függvény, ami két paraméterként kap egy betűt és egy LZWBinFa objektumot. Az around függvény paraméter listájában látható,
        hogy a LZWBinFa a cél objektum a char pedig a metódus paramétere. Ezek után programunk úgy működik
        mint a rendes bitfeldolgozás a binfában annyi különbséggel, hogy ha beszúrtunk egy elemet akkor a gyökérre
        állítás után lépünk egy elemet előre, ha 0 elemet szúrtunk be akkor a gyökér nulladik elemére lépünk, ha
        1-et szúrtunk be akkor a gyökér 1-es elemére lépünk.

    </para>
    </section>        
	<section>
        <title>Android Játék</title>
        <para>
		Írjunk egy egyszerű Androidos „játékot”! Építkezzünk például a 2. hét „Helló, Android!” feladatára!
        </para>
        <para>
            Megoldás videó:
        </para>
        <para>
            Megoldás forrása:                
        </para>
        <para>
            Tanulságok, tapasztalatok, magyarázat...
        </para>
    </section>        
	<section>
        <title>Junit teszt</title>
        <para>
		A https://progpater.blog.hu/2011/03/05/labormeres_otthon_avagy_hogyan_dolgozok_fel_egy_pedat
poszt kézzel számított mélységét és szórását dolgozd be egy Junit tesztbe (sztenderd védési feladat
volt korábban).

        </para>
        <para>
            Megoldás videó:
        </para>
        <para>
            Megoldás forrása:                
        </para>
        <para>
            Tanulságok, tapasztalatok, magyarázat...
        </para>
        <para>
            A feladat az volt, hogy a Tanár úr által készített posztban kézzel számított mélységet és szórást dolgozzuk
            be egy Junit tesztbe. Vettünk egy rövid teszt sorozatot (01111001001001000111), ezt betesszük
            inputként a LZWBinFa.java fájl egyBitFeldoz() metódusának, ami karakterenként feldogozza a megadott
            sztringet. Ezután az assertEquals metódussal ellenőrizzük, hogy az értékek ugyanazok-e, mint az alap esetben.
            Ha ugyanaz jön ki, akkor jó a program. Egyébként ez a metódus 3 paramétert kap. Az első érték
            az, amit Tanár úr számolt, a második, amit a Binfa adott eredményül, a harmadik paraméter a megengedett
            eltérés az első két paraméter között.
        </para>
        <programlisting><![CDATA[
import static org.junit.jupiter.api.Assertions.*;
import org.junit.Test;
public class BinfaTest {
LZWBinFa binfa = new LZWBinFa();
@Test
public void test() {
for(char c: "01111001001001000111".toCharArray()) {
binfa.egyBitFeldolg(c);
System.out.println(c);
}
assertEquals(4.0, binfa.getMelyseg(), 0.000001);
assertEquals(2.75, binfa.getAtlag(), 0.001);
assertEquals(0.95742, binfa.getSzoras(), 0.0001);
}
}
]]>
        </programlisting>
    </section>        
	<section>
        <title>OSCI</title>
        <para>
		Készíts egyszerű C++/OpenGL-es megjelenítőt, amiben egy kocsit irányítasz az úton. A kocsi
állapotát minden pillanatban mentsd le. Ezeket add át egy Prolog programnak, ami egyszerű reflex
ágensként adjon vezérlést a kocsinak, hasonlítsd össze a kézi és a Prolog-os vezérlést. Módosítsd
úgy a programodat, hogy ne csak kézzel lehessen vezérelni a kocsit, hanem a Prolog reflex ágens
vezérelje!
        </para>
        <para>
            Megoldás videó:
        </para>
        <para>
            Megoldás forrása:                
        </para>
        <para>
            Tanulságok, tapasztalatok, magyarázat...
        </para>
    </section>        
        
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        
</chapter>                
